學過情緒病既入

如果一個人長期情緒低落, 無法忘記過去不快既小事, 不時諗返起會覺得好痛苦, 要講D毫無關係既字舒緩
算唔算有情緒病

我連小學比人笑既事都仲"歷久常新" , 做野會集中唔到
一星期發作幾日,特別係唔開心果時/發生令自己聯想以前既事, 呢個狀態都持續左好多年(多到唔記得, 我諗至少7,8年)
年紀越大, 累積既事越多, 我怕有一日會發作到生活唔到

初初以為只係性格, 但又好似唔係

除左睇醫生之外, 有無方法醫, 例如做下運動或者食下野, 或者有D土法煉鋼既認知治療

PS:唔好叫我識朋友, 只會加多幾件事同增加刺激, 會增加發作頻率

我都有類似情況
個人會一係好燥 覺得以前既事唔抵
一係就好sad 明明唔係大事 但覺得自己好不幸

認真，做下運動，但要keep住做
試下唔同嘅野去搵一個令自己真係舒服嘅發洩方法
朋友就唔需要識多幾個，但最緊要係有人聽你間中呻下會比較好

過去所發生既事

成就今日既你

與其抗拒自己既過去

不如試下接受自己

唔7都7左啦

不如諗下點樣唔比自己再7啦

最近先有恐慌症 好撚辛苦

咩都試過
係無方法

突然諗起一個講法

過去發生既不愉快經歷會成為心理陰影

陰影唔會隨時間而消失

反而會因為反覆回憶及抗拒而加深

只有接受陰影 承認陰影係自己既一部分

先可以解決陰影

例如挑戰下新野 令自己覺得現今比過去進步 唔會再犯以前既錯

唔關進唔進步事
再講我根本控制唔到自己去諗去介意

推上黎睇下有無解法

再7都係以前既事姐，訓一教聽日又一條好漢

好明白樓主嘅苦惱呀 我以前都會諗起小學比人排斥 就會成個人好低落 之後就明白到其實件事已經係過去式
樓主如果擔心自己可能情緒方面出咗問題 不如試下搵輔導員幫手吖 有啲網上輔導都幾好 可以試下